{
    "question": "Seseorang yang memiliki kewajiban mendidik di sekolah yaitu     a. Orang tua\r\nb. Guru\r\nc. Sahabat\r\nd. Teman\r\n\r\ndalam agama islam org yg memiliki pengetahuan luas dibandingkan\r\ndengan orang lainnya disebut .....\r\na. Ahli kitab\r\nb. Peramal\r\nc. Penyihir\r\nd. Guru dan ulama\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. B.Guru</p><p></p><p>2. D.Guru dan ulama</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. B.guru</p><p>2.D.Guru dan ulama</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "orang-laki-laki-pilihan-allah-swt-untuk-menerima-waktu-dan-wajib-115",
            "question": "Orang Laki-Laki Pilihan Allah SWT Untuk Menerima Waktu Dan Wajib Menyampaikan Kepads Unatnya Disebut?    Tolong Dijawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>R</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>u</strong><strong>l</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Rasulullah adalah laki-laki pilihan Allah dan mendapatkan wahyu serta <u>wajib</u> menyampaikan kepada umatnya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-bukti-persahabatan-antara-abu-bakar-siddiq-dengan-rasu-202",
            "question": "Salah satu bukti persahabatan antara Abu Bakar Siddiq dengan Rasulillah yang    Abu Bakar rela kakinya digigit ular untuk melindungi Rasulullah untuk mengindari\r\nkejaran pasukan kafir Quraisy. Peristiwa ini terjadi ketika mereka beristirahat di.....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> Rasulullah Saw bersama abu bakar Ash-Shiddiq beristirahat di gua Hiro </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat :)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Peristiwa ular menggigit kaki Abu Bakar Ash Shiddiq di Gua Tsur saat mendampingi Nabi Muhammad SAW hijrah ke Madinah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hadits-tentang-perilaku-hormat-dan-patuh-kepada-orang-tua-dan-gur-148",
            "question": "Hadits tentang perilaku hormat dan    patuh kepada orang tua dan guru\r\ndiriwayatkan oleh.....\r\na. Muslim\r\nb. Abu Daut\r\nc. Tarmizi\r\nd. Bukhari\r\nMAAF MEREPOTKAN\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.bukhari </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu kak :) </p><p>maaf kalau salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12-perhatikan-pernyataan-berikut-ini-1-menyesali-terhadap-maksi-434",
            "question": "12 Perhatikan pernyataan berikut ini:    1. Menyesali terhadap maksiat yang telah diperbuat\r\n 2. Mengulangi perbuatan maksiat\r\n 3. Meminta maaf terhadap orang yang telah didzalimi (dianiaya)atau dirugikan\r\n 4. Bertekad dan berjanji dengan sungguh-sungguh tidak akan mengulangi lagi perbuatan maksiat itu.\r\n 5. Mengganti kerugian seimbang dengan kerugian yang dialaminya akibat perbuatan dzalim atau minta kerelaannya.\r\n Syarat-syarat taubat yang berhubungan dengan dosa kepada sesama manusia adalah nomor\u2026..\r\n\r\n A 2, 3, dan 5\r\n B 1, 2, 3, dan 5\r\n C 1, 2, dan 4\r\n D 1, 3, dan 5\r\n E 2, 3, dan 4\r\n\r\n\r\n tolong di bantu yang benar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>D. 1,3, dan 5</p><p>semoga membantu yaa \u2728</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "45-jelaskan-4-empat-cara-mencegah-sifat-gibah-102",
            "question": "45. Jelaskan 4 (empat) cara mencegah sifat gibah!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Cara menghindari ghibah sesuai ajaran Islam.</p><p>1. Berkumpul dengan orang sholeh. ...</p><p>2. Menjaga lidah. ...</p><p>3. Menyadari bahwa ghibah adalah perbuatan buruk. ...</p><p>4. Intropeksi diri. ...</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>JANGAN LUPA FOLLOW</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fatimah-sudah-mengalami-batuk-sejak-hari-kamis-14-altrgm-932",
            "question": "Fatimah sudah mengalami batuk sejak hari Kamis .14    \u0627\u0644\u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0635\u062d\u064a\u062d\u0629 \u0644\u0644\u062c\u0645\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629\r\n\u0623- \u062a\u0634\u0639\u0631\u0642\u0627\u0645 \u0645\u0645\u064a \u0623\u0635\u0627\u0628\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062e\u0645\u064a\u0633\r\n- \u062a\u0634\u063a\u0641\u0627\u0637\u0645\u0647 \u06af\u0627\u0645 \u0623\u0635\u0627\u0628\u0647\u0627 \u0645\u0646\u0630 \u064a\u0648\u0645 \u0627\r\n\u0627\u0644\u062e\u0645\u064a\u0633\r\n\u062c- \u062a\u0634\u0639\u0641\u0627\u0637\u0645\u0647 \u0635\u062f\u0627\u0639 \u0623\u0635\u0627\u0628\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u064a\u0624\u0645\r\n\u0627\u0644\u062e\u0645\u064a\u0633\r\n\u062f- \u062a\u0634\u0639\u0641\u0627\u0637\u0645\u0647 \u0625\u0633\u0647\u0627\u0644 \u0623\u0635\u0627\u0628\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u064a\u0624\u0645\r\n\u0627\u0644\u062e\u0645\u064a\u0633\r\n\u0647- \u062a\u0634\u063a\u0641\u0627\u0637\u0645\u0647 \u0633\u0639\u0627\u0644 \u0623\u0635\u0627\u0628\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u064a\u0624\u0645\r\n\u0627\u0644\u062e\u0645\u064a\u0633\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A- Dia merasakan sakit yang dideritanya sejak Kamis.                                                     </p><p>\u0623- \u062a\u0634\u0639\u0631\u0642\u0627\u0645 \u0645\u0645\u064a \u0623\u0635\u0627\u0628\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062e\u0645\u064a\u0633</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah </p><p>Bismillahirrahmanirrohim.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "17-a-berikut-ini-adalah-bukti-sifat-an-nafi-allah-swt-adalah-852",
            "question": "17.    a.\r\nBerikut ini adalah bukti sifat An-Nafi' Allah\r\nSwt. adalah ....\r\nbumi stabil berputar pada porosnya\r\nb. hewan ternak diciptakan dengan\r\nbanyak manfaatnya bagi manusia\r\nC. semua kehendak Allah pasti terlaksana,\r\ntak ada yang mampu menolak\r\nd. Allah memberi kesempatan bertobat\r\nkepada hamba-Nya yang berdosa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>annafi artinya allah maha memberi manfaat jadi jwbnnya yang B. hewan ternak diciptakan dengn bnyk mnfaat bgi manusi..</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#semoga benar..</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>bukti sifat An-Nafi&#039; Allah</p><p>Swt. adalah ....</p><p></p><p>B. hewan ternak diciptakan dengan</p><p>banyak manfaatnya bagi manusia</p><p></p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>An-Nafi&#039; artinya Yang Maha Pemberi Manfaatnya</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>Semoga Membantu^^</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menyebutkan-pembagian-hukum-membaca-ra-beserta-penjelasannya-286",
            "question": "Menyebutkan pembagian hukum membaca ra' beserta penjelasannya..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hukum menbaca ra apabila </p><p>tafkhim (tebal)</p><p>-ra didahului fathah atau dhommah</p><p>-ra didahului fathahtain atau dhommahtain</p><p>tarqiq (tipis)</p><p>-ra didahuli kasroh dan kasraotain</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-dalil-yang-menyatakan-bahwa-hari-akhir-pasti-akan-tiba-d-483",
            "question": "Tulislah dalil yang menyatakan bahwa hari akhir pasti akan tiba dan tiada seorang pun mengetahui\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Surat Al-A\u2019raf Ayat 187</p><p></p><p>\u064a\u064e\u0633\u0652\u0623\u064e\u0644\u064f\u0648\u0646\u064e\u0643\u064e \u0639\u064e\u0646\u0650 \u0627\u0644\u0633\u0651\u064e\u0627\u0639\u064e\u0629\u0650 \u0623\u064e\u064a\u0651\u064e\u0627\u0646\u064e \u0645\u064f\u0631\u0652\u0633\u064e\u0627\u0647\u064e\u0627 \u06d6 \u0642\u064f\u0644\u0652 \u0625\u0650\u0646\u0651\u064e\u0645\u064e\u0627 \u0639\u0650\u0644\u0652\u0645\u064f\u0647\u064e\u0627 \u0639\u0650\u0646\u0652\u062f\u064e \u0631\u064e\u0628\u0651\u0650\u064a \u06d6 \u0644\u064e\u0627 \u064a\u064f\u062c\u064e\u0644\u0651\u0650\u064a\u0647\u064e\u0627 \u0644\u0650\u0648\u064e\u0642\u0652\u062a\u0650\u0647\u064e\u0627 \u0625\u0650\u0644\u0651\u064e\u0627 \u0647\u064f\u0648\u064e \u06da \u062b\u064e\u0642\u064f\u0644\u064e\u062a\u0652 \u0641\u0650\u064a \u0627\u0644\u0633\u0651\u064e\u0645\u064e\u0627\u0648\u064e\u0627\u062a\u0650 \u0648\u064e\u0627\u0644\u0652\u0623\u064e\u0631\u0652\u0636\u0650 \u06da \u0644\u064e\u0627 \u062a\u064e\u0623\u0652\u062a\u0650\u064a\u0643\u064f\u0645\u0652 \u0625\u0650\u0644\u0651\u064e\u0627 \u0628\u064e\u063a\u0652\u062a\u064e\u0629\u064b \u06d7 \u064a\u064e\u0633\u0652\u0623\u064e\u0644\u064f\u0648\u0646\u064e\u0643\u064e \u0643\u064e\u0623\u064e\u0646\u0651\u064e\u0643\u064e \u062d\u064e\u0641\u0650\u064a\u0651\u064c \u0639\u064e\u0646\u0652\u0647\u064e\u0627 \u06d6 \u0642\u064f\u0644\u0652 \u0625\u0650\u0646\u0651\u064e\u0645\u064e\u0627 \u0639\u0650\u0644\u0652\u0645\u064f\u0647\u064e\u0627 \u0639\u0650\u0646\u0652\u062f\u064e \u0627\u0644\u0644\u0651\u064e\u0647\u0650 \u0648\u064e\u0644\u064e\u0670\u0643\u0650\u0646\u0651\u064e \u0623\u064e\u0643\u0652\u062b\u064e\u0631\u064e \u0627\u0644\u0646\u0651\u064e\u0627\u0633\u0650 \u0644\u064e\u0627 \u064a\u064e\u0639\u0652\u0644\u064e\u0645\u064f\u0648\u0646\u064e</p><p></p><p>Mereka menanyakan kepadamu (Muhammad) tentang kiamat: \"Bilakah terjadinya?\" Katakanlah: \"Sesungguhnya pengetahuan tentang kiamat itu adalah pada sisi Tuhanku; tidak seorangpun yang dapat menjelaskan waktu kedatangannya selain Dia. Kiamat itu amat berat (huru haranya bagi makhluk) yang di langit dan di bumi. Kiamat itu tidak akan datang kepadamu melainkan dengan tiba-tiba\". Mereka bertanya kepadamu seakan-akan kamu benar-benar mengetahuinya. Katakanlah: \"Sesungguhnya pengetahuan tentang bari kiamat itu adalah di sisi Allah, tetapi kebanyakan manusia tidak mengetahui\".</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sesuatu-yang-tidak-boleh-ditinggalkan-ketika-melaksanakan-salat-d-858",
            "question": "Sesuatu yang tidak boleh ditinggalkan ketika melaksanakan salat disebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Membaca Al-fatihah</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Rukun sholat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}